蔡堅：推行強制檢測是「霸王硬上弓」

醫學會會長蔡堅在一個電台節目表示，本周五會再和政府商討有關強制檢測的細節，但他指政府至今仍未與業界足夠討論，只是將計劃直接推出，形容是「霸王硬上弓」，促請當局訂清晰指引，例如出現甚麽病徵，以至出現多少種病徵就需要強制檢測。

不過他指醫學會對強制檢測仍有一定保留，擔心病人會由於怕做檢測，即使有輕微病徵出現，都未必求醫，最終令更多個案有機會「走漏」。

蔡堅又舉例，若果全港約4000名私家醫生每日為10名有病徵人士檢測，可能會導致檢測進度拖慢，認為當局要做好部署，確保檢測力能夠應付，又呼籲私家醫生在強制檢測推出後，做好病人病歷記錄，指萬一政府認為相關病人需要檢測，但認為醫生疏忽沒有為病人檢測，向醫生追究時，醫生憑記錄都可以向當局解釋。

陳肇始：本周與私家醫生商討實際做法 如專業判斷有問題醫委會可處理

食物及衛生局長陳肇始指，在疫情爆發的非常時期，或有病徵人士不願意接受檢測，有需要透過強制檢測遏止疫情，當局今個星期會與同私家醫生商討實際做法，不會定下需要檢測的硬指標，交由醫生專業判斷作決定，如果醫生的專業判斷出問題，醫委會可以處理。

至於日後當局可對特定群組發檢測指示，陳肇始指，如果相關人士不遵守會有罰則，但承認執行時有挑戰，需要其他相關政策局協助，強調如果市民自律去檢測，未必要發出指示。

原文網址：